屌依家動物台係咪已經無人記得高畑勳

再見螢火蟲、輝耀姬的導演
高人其萎
rip

【訃報】《螢火蟲之墓》《平成狸合戰》日本知名動畫監督高畑勳去世享年82歲

／／根據日本媒體的報導，在2017年的夏天高畑勳身體出現了問題，之後就反復入院治療，有消息稱是高畑勳的心臟出現了問題，最終在2018年4月5日清明節當天，高畑勳在東京一家醫院中去世享年82歲
在2017年11月的時候有人遇見高畑勳，發現高畑勳比以前瘦了，而且走路需要攙扶，給人感覺沒有精神，和之前的高畑勳判若兩人
作為一名動畫監督高畑勳曾經發掘了久石讓，讓久石讓為《天空之城》動畫配樂，成就了一代經典作品和一代配樂大師，鈴木敏夫身為製作人的技能也是學習自高畑勳
現在享譽世界的吉卜力工作室一開始是高畑勳向鈴木敏夫提議設立的，目的是為高畑勳與宮崎駿專門創造一個可以讓他倆製作動畫的地方
在吉卜力成立之前高畑勳與宮崎駿也一起共事，在動畫製作上互相學習互相影響
最開始吉卜力打算走的是雙巨頭並行，高畑勳也在吉卜力工作室中推出了《螢火蟲之墓》、《平成狸合戰》、《輝夜姬物語》等經典作品
但相對來說由於高畑勳作品票房表現確實不如宮崎駿的作品，再加上高畑勳嚴重的拖延症，做製作人可以有效控制預算，但做動畫監督能夠將預算全部花光的製作風格／／

《再見螢火蟲》導演高畑勳逝世 享年82歲

sor自膠